Soit $ABC$ un triangle tel que $AB=5$~cm; $AC=6$~cm et $BC=7$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construis les points $M$ et $N$ images respectives des points
$A$ et $B$ par la symétrie de centre $C$.
\item Démontre que $ABMN$ est un parallélogramme. Quelle est l'image
de $N$ par la translation qui transforme $A$ en $B$ ?
\item Construis le point $K$, image de $C$ par la translation qui
transforme $A$ en $B$. Démontre que le quadrilatère $NMKC$ est un
parallélogramme.
\end{myenumerate}